\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{geometry}                % See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
\geometry{letterpaper}                   % ... or a4paper or a5paper or ... 
%\geometry{landscape}                % Activate for for rotated page geometry
%\usepackage[parfill]{parskip}    % Activate to begin paragraphs with an empty line rather than an indent
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{epstopdf}
\DeclareGraphicsRule{.tif}{png}{.png}{`convert #1 `dirname #1`/`basename #1 .tif`.png}
% deutsche Umlaute fuer Mac & TexShop
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{eurosym}
% Sprache
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

%\title{Prüfen Sie Ihr Wissen zum Thema Datenbanken}
%\author{Peter Koppatz}
%\nodate{}                                           % Activate to display a given date or no date

\begin{document}
\section*{Prüfen Sie Ihr Wissen zum Thema Datenbanken}
%\maketitle

\begin{itemize}
\item  Schreiben Sie zu jedem Begroff eine kurze  Definition/Erklärung.
\item  Verwenden sie im ersten Schritt keine Hilfsmittel,
  nur das was in ihrem Kopf ist, zählt!
\end{itemize}
\begin{description}
\item[Kartesisches Produkt]\par
\item[Kreuzprodukt]\par
\item[DDL]
\item[DML]
\item[DCL]
\item[Codd]
\item[Tuple]
\item[Attribute]
\item[referential integrity]
\item[Constraint]
\item[ACID]
\item[Operatoren]
\item[Transaktion]
\item[ROLLBACK]
\item[COMMIT]
\item[SQL Injection]
\item[NoSQL]
\item[tablespace]
\item[Relation]
\item[Redundanz]
\item[Normalisierung]
\end{description}

\end{document}  